# Вопросы и ответы для теста "ПК 2.3"
questions_answers_pc2_3 = {
    "1": {
        "question": "Что будет выведено следующей программой на языке Python:\na = \"A\"\nb = \"B\"\nb = b + a\nprint a + b",
        "options": ["(1) сообщение об ошибке в третьей строке",
                    "(2) AВА",
                    "(3) ВА"],
        "correct_answer": "2"
    },
    "2": {
        "question": "Что такое URL?",
        "options": ["a) Интернет-протокол",
                    "b) Адрес веб-страницы",
                    "c) Веб-браузер"],
        "correct_answer": "b"
    },
    "3": {
        "question": "Что такое браузер?",
        "options": ["a) Программа для просмотра веб-страниц",
                    "b) Серверная часть сайта",
                    "c) Способ связи между устройствами в сети"],
        "correct_answer": "a"
    },
    "4": {
        "question": "Сопоставь следующие понятия и их описание:\n1. Протокол передачи данных в сети\n2. Адрес веб-страницы\n3. Веб-браузер\nа) Инструмент, используемый для просмотра и взаимодействия с веб-содержимым.\nб) Уникальный идентификатор, указывающий местоположение веб-страницы в интернете.\nв) Набор правил и процедур, определяющих, как данные передаются по сети.",
        "correct_answer": "1. Протокол передачи данных в сети - в\n2. Адрес веб-страницы - б\n3. Веб-браузер - а"
    },
    "5": {
        "question": "Укажите возможные значения переменной типа bool (булево):\nа) Истина \nб) Равенство \nв) Ложь",
        "correct_answer": "а, в"
    },
    "6": {
        "question": "Выберите правильные варианты ответа. Укажите методы оптимизации производительности программного обеспечения:\nа) кэширование данных \nб) оптимизация запросов к базе данных \nв) использование асинхронных операций",
        "correct_answer": "а, б, в"
    },
    "7": {
        "question": "Дополните определение. ________ - это последовательность инструкций, которые выполняют определенную задачу.",
        "correct_answer": "Алгоритм"
    },
    "8": {
        "question": "Для контроля версий кода используется инструмент (сервис) ____.",
        "correct_answer": "Git"
    },
    "9": {
        "question": "Дополните определение. ____ - это протокол безопасной передачи данных в сети.",
        "correct_answer": "SSL"
    },
    "10": {
        "question": "Сопоставьте следующие понятия и их характеристики:\n1. Интеграционное тестирование\n 2. Функциональное тестирование\n 3. Тестирование производительности\n а: Тестирование, проверяющее соответствие программы заданным требованиям и спецификациям.\n б:Тестирование, в котором проверяется взаимодействие и корректная работа различных компонентов программной системы.\n в: Тестирование, проверяющее работу программной системы при различных нагрузках и условиях работы.",
        "correct_answer": "1 - б, 2 - а, 3 - в"
    },
    "11": {
        "question": "Дополните определение. _______ - это специальные формы организации данных для более эффективного доступа и обработки.",
        "correct_answer": "Структуры данных"
    },
    "12": {
        "question": "Определите последовательность этапов в процессе разработки программного обеспечения:\n1. разработка \n2. планирование \n3. проектирование \n4. внедрение \n5. тестирование",
        "correct_answer": "2 - 3 - 1 - 5 - 4"
    },
    "13": {
        "question": "Поясните как получить доступ (обратиться) к элементу массива?",
        "correct_answer": "Стандартным способом для получения доступа к элементу массива является использование индекса элемента в квадратных скобках."
    },
    "14": {
        "question": "Любой файл имеет обозначение, состоящее из двух частей, разделенных точкой. Укажите последовательность, в которой располагаются эти части:",
        "correct_answer": "Правильная последовательность: Имя файла (2) - расширение файла (1)."
    },
    "15": {
        "question": "Поясните какие языки программирования наиболее эффективны и чаще все используются для разработки мобильных приложений?",
        "correct_answer": "Наиболее эффективными языками программирования для разработки мобильных приложений являются Java, Swift, Kotlin и JavaScript."
    },
    "16": {
        "question": "Поясните, что такое логические ошибки в программировании?",
        "correct_answer": "Это ошибки, которые не обнаруживаются транслятором. Т.е. программа работает, но выдает неверный результат."
    },
    "17": {
        "question": "Поясните, что такое дерево с точки зрения алгоритмов и структур данных.",
        "correct_answer": "Дерево - это структура данных, которая состоит из узлов и ребер, связывающих эти узлы, и имеет иерархическую структуру."
    },
    "18": {
        "question": "Поясните, какие теги необходимо использовать, чтобы создать таблицу на веб-странице.",
        "correct_answer": "Для создания таблицы на веб-странице необходимо использовать тег \"table\" и указать атрибуты \"tr\" и \"td\" для строк и ячеек таблицы соответственно."
    }
}
